[唔好問啦]你睇戲可唔可以合埋你把死人口?

套戲已經播咗成個鐘，前面個阿叔究竟講完未呀，呢個時間根本無人想知佢愛嗰隊曼聯點喺歐聯輸畀中央陸軍呀。

「我叫你收聲呀，合埋你把嘴OK? 呢度戲院嚟㗎。你睇戲用眼定用口睇呀？講埋啲廢話騷擾晒所有人。」

估唔到我一時之氣，竟然會令我淪為政治犯……

起初，係有好多觀眾一齊起哄和應我嘅。

一時間個阿叔都無晒癮，剩返落嚟嘅時間大家都可以好好咁享受埋呢部電影。

點知就喺散場嘅時候，有一批人馬衝咗入嚟，而喺裏面帶頭嘅就係一位西洋人。

佢身長六呎，怒氣沖沖，到底發生咩事？

由於呢間戲院喺散場嘅時候唔會太快開燈，所以現場咁黑，我根本唔知佢係咩人嚟。

至於我話佢怒氣沖沖，係因為佢頭先好大力咁踢咗戲院道門一吓，於是我先至認為佢嗰刻係好嬲。

就喺呢個時候，坐我隔離五六個位嘅一位小姐慢慢行到嚟我身邊。

「你頭先睇戲嗰陣係咁玩電話喎小姐，如果你坐正我隔離我一定剷你。」

「你冷靜啲先喇，嗰個人係薩勒斯布可維夫，佢會殺咗你㗎。」

薩咩夫咩嘢話，呢個小姐斯斯文文，唔似咁後生就會痴線喎。

「佢係俄羅斯嘅將軍呀，我頭先用電話係睇緊新聞，因為俄羅斯已經同中國開戰喇！」

吓？佢講咩話？

呢個年代仲會打仗㗎咩……定係我太耐無睇新聞喇。

「戲院啲燈就快會著返，我哋出咗去先再講啦。」

「但係我仲睇緊個彩蛋……」

「彩蛋緊要定命仔緊要呀？走喇！」

睇嚟佢真係認真，如果真係有咁嘅事，我死咗嘅話個彩蛋再精彩都好，對我已經係無晒意義。

就係咁，我跟住佢離開呢度。

但喺我哋就快離開呢間影廳之際，場內燈光終於著返！

「唔 Hole-Bay 任何人離開Noodle！封suck啲Moon-How吖！ 」

薩唔知咩夫下令封鎖出入口，即時有軍人衝緊埋嚟，打算擋住我哋嘅去路。

而最不幸嘅係嗰位小姐偏偏喺呢個時候扭親隻腳，行都行唔到！

「你走喇唔好理我喇，就當呢樣係我頭先睇戲玩電話嘅報應喇，你係模範觀眾，香港嘅戲院文化就由你嚟守住喇！」

可惡，我就係咁樣眼白白睇住俄軍拉走咗條女，而我就成功跑咗出去，嚟到係啲戲院通常散場先會開放既防火通道，所以呢度一個軍人都無，係非常平靜嘅。

但係我實在唔放心，所以靜靜雞從門後睇返到底今次係咩一回事。

我偷偷一睇，見到頭先嗰位好麻煩嘅講波阿叔俾人拉咗出去。

「講，先前Mo-Yok我哋中央陸軍嘅犯罪分子家Drunk去咗邊度，要知道唔June重中央陸軍Jog球會，就等同唔June重我哋整個俄羅斯陸軍，你最Ho就從Suck招來！」

有無人睇緊

「我唔知呀，我無心㗎放過我喇。」

除咗呢位阿叔，其他人都話唔知我去咗邊。

不過我知道仲有一個人佢係可以出賣我。

「我唔知你講緊邊個喎。」

但係佢無咁做……

「既然係咁，今Chi真係Doll-Doll得罪喇！」

「Убить их всех.」

我雖然聽唔明佢講緊乜，或者係俄文掛，但佢跟住所做出嘅事，令我唔需要翻譯，都能夠明白佢嗰句話到底係乜嘢意思。

我從嗰一條狹小嘅門罅仔，好真實咁睇見呢班人嘅暴行……

佢哋拎起槍，對準一臉恐慌嘅觀眾。

每一槍都例不虛發，每一粒子彈都直接貫穿佢哋嘅頭顱。

就連頭先幫我嗰位玩電話小姐亦唔例外。

喺嗰刻我好驚，我知道咁樣係屠殺嚟。

但我可以點啫，我根本無辦法。

如果香港真係畀俄羅斯吞併咗，我走出去都只係死路一條。

喺咁嘅環境下，我只可以跑，我唔可以畀佢哋發現！

前面嘅出口係通去商場嘅，只要穿過商場嘅通道，我好快就可以落到去地鐵站。

點知就喺呢個咁關鍵嘅時間，我竟然唔為意地下嘅汽水罐，仲一腳踩咗落去。

我踩落去，個罐係金屬嚟㗎嘛，咁好自然會有聲喇啱唔啱呀。

所以我就係咁俾後面嘅俄軍發現咗。

「Кто-то здесь!」

我點知佢講乜，快啲推門走人好過喇。

「兄台，快啲伏低呀！」

電話無乜電,加上要落街買飯,大家鍾意可以留下名,暫時係咁先

我有睇㗎
留名

仲有鯰伯獅吼救地球

吓，趴低？嗰陣我已經推開咗道門，眼前嘅男人一身地盤佬打扮，俾人感覺唔多可靠。

但佢始終都係香港人咁嘅樣，可能因為咁喇，我下意識選擇相信咗佢。

而就喺我趴低咗之後，好快我聽到有兩發槍聲，係一先一後嘅，事後我發現身後嘅俄兵中槍死咗。

「你認吓係咪佢？」

「係……」

呢度係俄羅斯遠東西伯利亞嘅地下盤問室。

就喺十個月前，我睇住香港發生鉅變，但依家我嘅生命正一分一秒咁消逝……

我真係好掛住清妤。

盤問室嘅科維奇長官遞咗張相俾我睇，然後由翻譯開始傳遞長官想問我嘅問題。

「呢個只係得十九歲嘅年輕人--艾美涅夫，原本可以有美好嘅將來，佢嘅父母、佢嘅事業仲有家庭，都俾你一手摧毁喇。」

翻譯講完之後，長官就用支壘球棍一嘢敲落我個頭度，真係好痛呀！

如果可以，我真係想返去十個月前。

但現實係我只能夠回想返當日嘅時光……

其實當日將嗰位俄兵辣低嘅並唔係我，咁呢層就當然唔關我事喇，因為我嗰陣已經趴低咗喇嘛。

開嗰一槍，同時做咗我救命恩人嘅，無錯就係嗰個地盤佬，佢叫做海銘叔。

如果話我今日點解嚟咗西伯利亞呢度，或者可以講係報返當日嘅恩喇。

海銘叔對我嘅恩情，並非單單之前殺俄兵嗰槍咁簡單，一切嘅嘢似乎要由佢帶我離開商場嗰陣開始講起。

「俄羅斯海陸兩軍已經喺香港南面登陸，佢哋好快就會控制香港嘅鐵路系統，你仲想搭地鐵？跟我嚟喇。」

我跟住海銘叔嘅腳步，由戲院所在嘅四樓出發，打算一直由嗰層跑到上天台。

至於點解唔跑落地下，海銘叔話戲院嘅俄軍小分隊知道個兵仔死咗之後實會嗌支援，如果貿然走落地下，以嗰個將軍嘅性格嚟睇，我哋一定會無命。

只係當我哋跑到上天台嗰陣，第一個畀到我嘅感覺咪又係九死一生。

你返嚟啦有睇你舊故

btw你啲街數點先

最近屋企突然好多人，聽住啲舊數先

喂個天台呀係乜嘢都無㗎，本來我諗住海銘叔帶得我上嚟，應該會有兩手準備掛，例如係有部直升機泊喺天台用嚟走佬掛。

點知真係無，可能我本身真係睇得戲多，成日覺得天台就實係會有部直升機喺度，咁家吓無喇，我可以點算好呀。

正當我以為自己真係信錯人喇，估唔到海銘叔佢突然間捉住我隻手。

佢……慢慢咁摸我隻手，仲讚我皮膚好好，輕輕錫咗我手背一啖。

「阿叔你咁變態嘅！」

唔好意思，我實在忍唔住。

我無辦法接受佢對我做出啲咁嘅事呀！

於是我一巴摑咗落去海銘叔度，我真係無諗過後果會係點呀。

「哈哈，你摑得好好呀，我哋走喇。」

畀我打仲咁開心，初初我以為佢係咪有啲痴線喇。

但無耐之後就輪到我驚喇。

因為佢俾我摑完之後，居然成個人谷漲咗。

佢真係成個人漲到成個波咁，當時我真係好驚呀。

海銘叔漲漲吓已經可以浮喺半空，我驚青之下一時失足，就由天台跌咗落去喇。

「Ты врешь!」

長官聽我咁講，即刻嬲到拍檯，仲用佢食緊枝煙一嘢塞落我個鼻窿度，搞到我即刻流晒鼻血。

翻譯之後同我講返，長官係話我講大話呀。

但我所講嘅，的確千真萬確，絕無半句虛言呀！

雖然長官對我嘅虐待已經一次比一次狠辣，而我亦都身心俱疲。

但係我同海銘叔，仲有大家一齊堅守咗接近十個月嘅故事，我一定要講落去。

「啊……唔好呀！」

好痛。我成個人痛到個意識已經有少少模糊喇，真係好難頂。

仲記得當時我咪跌緊落街嘅，嗰陣我都以為自己會就咁死咗㗎嘞。

「嗚～我捉實咗你喇！」

係呀係佢呀，海銘叔呀。

我邊會估到神又係佢鬼又係佢呢？明明係佢嚇到我跌咗落街，點知依家救返我嘅又係佢喎。

好L勁既cult 故
皮已正

多謝你
真係要寫呢種先有人肯睇

佢由半空攬實咗我，當時我真係鬆一口氣。

不過佢個樣實在變到太恐怖，搞到我都唔敢直接望佢呀。

咁依家我哋要飛去邊呢，我有問過海銘叔只係佢都無答過我囉。

既然係咁，唯有聽天由命喇，反正我半天吊根本無得走。

咁走唔到就唯有望吓下面個景喇，平時真係好少機會可以咁樣由高空望落去㗎。

吖係嘞差啲唔記得同大家講呢度係邊度，我嗰陣喺尖沙咀上空，真係好興奮呀。

我呢個時候就好似一部航拍機咁，用高空角度將整個油尖旺盡收眼底，太正喇！

「咦，嗰部莫非係俄軍嘅戰艦？等我拎部電話出嚟影低佢先。」

「喂你傻咗呀，收返埋部電話喇，你係咪想累死我哋呀？」

當時我真係唔知道海銘叔為咩事要咁嬲，還掂我根本影唔清楚，因為我同嗰艘戰艦嘅距離實在太遠喇。

既然影唔到啲咩嘢咪收返起部電話囉，邊度有事呢。

唉，你以為喇......

「哎啊。呢次濕濟喇，呢舖真係俾你累死喇！」

海銘叔叫得咁慘烈我諗緊係咩事喇。

「無喇無喇......」

「點解我個頭濕濕地嘅？嘩臭嘅。」

原來係我頭先拎部電話出嚟影相嗰陣電話屏幕產生出嘅反光，搞到洩露咗大家嘅行蹤，繼而令海銘叔畀一發冷槍打中。

屌曼聯真係抽中中央陸軍

就係呢一槍，射爆咗海銘叔身上嘅油缸。

呢個只係比喻啫，其實嗰啲係尿嚟嘅。

所以真係好臭，滴到我成頭都係，真係好污糟囉。

至於點解係尿，等我慢慢為大家解釋一下喇。

咁話說佢咪谷漲咗嘅，原來佢谷完之後全身都俾尿包圍住，所以當俄兵射爆咗佢塊皮，就會漏尿喇。

「我身上有包漏尿貼試用裝，你啱用嗎？」

「嚟唔切喇，我哋要急降啦！」

回想返呢一幕，我依然係猶有餘悸呀，點解可以咁樣㗎！

good story

最近有啲忙,未有心神比個腦發癲

等你

嗰陣我哋急降去到旺角介乎太子左右嘅地帶，由於情況好緊急，我哋當時整爛咗好多嘢呀。

因為……我哋降落咗喺一條佈滿攤檔嘅街道。

「賠錢呀！」

「唔好同佢兩個講咁多喇，綁起佢哋啦！」